奈良鹿重歸大自然 ？ 拒吃遊人餵食仙貝 回復食草習慣

新冠肺炎不單改變了人類的日常生活，亦改變了動物的飲食習慣。在日本奈良，相信不少本港遊客到訪過奈良公園或東大寺一帶，都曾經有經驗被群鹿「圍困」，爭食手上的「鹿仙貝」。但最近當地傳媒卻有驚人發現，就是群鹿竟拒絕食遊人餵食的「鹿仙貝」，反而嚼食公園的草，令人詫異是否這群習慣人類餵食的奈良鹿，已回歸大自然？

據日本傳媒過去報道，過去奈良公園的年均觀光客人次約為1,300萬，每年賣出的鹿仙貝逾2,000萬份，以往公園內平均每頭鹿一天能吃到60片以上，成為鹿群主要食物來源。但疫情爆發後，日本多個旅遊景點都鮮有遊客光顧，日本奈良也是其中之一。早前在奈良公園的鹿群，就因沒有觀光客餵食，致出現「皮包骨」情況，有專家更指，暴瘦鹿群可能是「仙貝成癮」，明明有其他食物來源，卻拒絕進食。

日本電視台報道截圖

不過，最近情況卻有逆轉之勢。日本電視台拍到在東太寺附近，有遊人或小朋友以仙貝餵小鹿時，遭到無情拒絕，小鹿對以往極其鍾愛的仙貝，竟嗤之以鼻。反之，卻見有大群鹿在公園內食草。

與保護組織合作研究奈良公園鹿群生態的北海道大學助理教授立澤史郎認為，群鹿是重歸野外，「在疫情前，公園的開闊地帶仍有許多鹿，但春天之後，更多鹿又返回森林。」換句話說，隨着遊客給鹿仙貝的數量減少，鹿亦正恢復原始的野性，回復原來的飲食習慣。

https://skypost.ulifestyle. com.hk/article/2775730

正常生態

下年開放番一樣追人咬, 變壞容易變好難~~

可能前晚開完會 決定唔再食有成癮性嘅野

都係好事黎

戒毒

仲要成功 ,馬真係好有靈性

嗤之以鼻

好事黎其實

草

馬嚟架喎

奈良馬就聽過

鹿真係第一次聽

香港都係戒毒中

日本都係
唔好再靠低端旅遊業啦

戒毒戒得咁快。。。果然連Ｄ鹿都唔同Ｄ
相反香港咁多木馬......真係有排戒

前線
D馬好黃

示範俾全世界睇

return to monke

肚餓上嚟食得嘅嘢都食啦

好事

同中國人爭食草

無人餵薯片咪食返正餐囉

支那豬食支那草
日本鹿食日本草
冇沖突

馬到功成

定係natural selection 咋

奈良馬

好事d馬蠢唔晒

仲醒過上水d藥房

奈良鹿對香港人既啟示

成功戒毒

遲多幾年又出現, 變肥鹿

「...暴瘦鹿群可能是「仙貝成癮」」

鹿都戒得成
希望日本人都生生性性戒甩支那毒

戒毒成功

日日食同一樣野會悶架麻

抖陰

翻譯做日文做文宣啦

奈良馬食草可以食一年

每日佢地有訓晏覺時間
人地訓緊 你隊野埋去梗係唔食啦

呢個武肺炎爆多20年 地球可以回復唔小生態

係對全世界飲中蟈奶既國家啟示

香港零售做返香港人生意未好囉

勁好味，唔反中了

RMB成癮

王毅：奈良鹿食草可以食一年

push

戒藍店毒

奈良有撚鹿，奈良馬就聽過

有d尷尬其實😅

鹿界議會正式通過與遊客脫鈎
堅決抵制仙貝
擺脫依賴型飲食

隻鹿心諗屌你我戒毒戒得咁辛苦 要食個時唔比我
而家戒毒成功就黎比毒我食 死開啦

食仙貝要先申請健康馬
否則觸犯鹿安法

大自然recovery

盲蛇同傻標佢哋幾個大佬講到明話要搞罷食喎

仙貝係有靈性，幫人耕田...請大家唔好食仙貝！我都已經開始戒...

仙貝=rmb

馬好多時都係食草

而家先正常喎
唔係開心咩

之前又話d鹿無餅食又唔食草瘦到皮包骨咩

健康馬

馬仔好叻

2020年連鹿食草都可以做新聞

恭喜鹿鹿戒毒成功

其實咁先正常
你諗吓冇人餵野食之前 咪又係咁生存

俾人類呃完
以為好食好住
點知肺炎就唔黎餵
餓撚到仆街就死
覺悟靠人類會死
依家食返草咪好

加返d東方秘方落去
隻隻都食到唔停口

啲傳媒真係難服侍
早排冇人餵餅啲馬冇嘢食又話人唔識搵食
而家人哋咁健康食返草又話人唔睬你啲餅

呢啲算唔算健康飲食入面嘅detox

大陸五一長假奈良d鹿……

依班臭化閪

wa diu
仲衰過仙貝

竟嗤之以鼻

準備食草嘅中国人學嘢啦

支那人食草無問題

撚到佢又食番餅先

啲草有無話被迫做本地馬生意

本地人唔會去咩？

廣島嗰邊啲鹿乖啲

我檯面長期有包旺旺不停啪

台灣野黎

回歸大自然

旺旺集團親中，染紅咗

仲準備下星期去奈良

一早戒左

馬心情

同自由行一樣，唔靠大陸閪客一排就關

你居然夠膽以為佢係鹿？搵國安捉你丫拿

Viu講緊

圍住火堆開會？
有冇用石頭出糧？

原來日本7仔都有得賣連登ac卡

奈良馬對制裁仙貝嗤之以鼻
食草可以食足一世

奈良馬 ..

兩張圖 幾隻字 就改變左大家思想
我覺得只係果隻唔食

奈良馬係抗爭神獸，成功由藍變黃

船長可能係索柏

馬食漢堡包

Ching好波
雖然條女唔靚

諗起啲台仔話奈良鹿好有禮貌
攞嘢食之前會點頭鞠躬
點知專家警告話呢啲攻擊性行為嚟

所以隻鹿咬鳩佢

香港人學下啲鹿啦

Reeeeeeeeeee!!!

鹿嚟個喎

呢下真係健康馬

餓到食草了

指鹿為馬呀

無餅食咪食草囉
啲蝗要試下

食草易啲痾屎

講就易
好快食返

食返草咪好

好好地做返中國人咪好囉，中國人可以吃草吃一年

P牌就出少句聲啦

呢個gag都玩到爛啦，仲玩，更何況我睇唔到呢個gag對抗爭有任何幫助

指鹿為馬

真，成日反諷做乜